菲林相機討論 21

舊post重溫

菲林相機討論 15

菲林相機討論 16

菲林相機討論 17

菲林相機討論 18 （日本菲林機舖頭討論：15頁）

菲林相機討論 19

菲林相機討論 20

===========================

菲林沖曬店推薦

Megatoni Production
專沖黑白 有可以指定沖藥服務 / 電影菲林 ECN2 / 負片 C41 / 正片 E6

地址: 深水埗基隆街139號
（未來會有黑房租賃）

彩圖麗快速沖印
scan 質素非常好

地址: 灣仔謝斐道316B地下 316B,G/F

DOT-WELL 天祥影集
快、就腳

地址: G/F 44 Carnarvon Road Tsim Sha Tsui

明珠數碼攝影沖曬
負片C41一小時可取,
逢星期二、五手沖黑白,
逢星期三休息
地址: 新界屯門啟發徑萬成大廈1號B2地下

===========================

相機維修師傅

相機維修中心
尖沙咀加拿芬道6C集友大廈B座6字B1室
電話：23663002
WEB:

新藝相機修理公司 林師傅
尖沙咀 利時商業大廈 1010
電話：2722 4966

DOT-WELL 天祥影集
尖沙咀加拿分道44號
TEL: 2368 3826
FB:
WEB:

典雅相機 (另設有車MOUNT工場)
佐敦 彌敦道240-252號 立信大廈1樓26室
電話：2302 4595 凌兆鴻師傅
FB:

相機修理達人 蘇師傅
TEL: 93606621
FB: [/quote]

Monster Piggy Adaptor
WEB：
門市：九龍觀塘毅力工業中心7樓M室(創紀之城6期旁)
WHATSAPP：5128-8255

有無youtube channel/ blog 推薦俾新手？

暫時有睇 kenrockwell, istillshootfilm

啲人好似對Ken Rockwell 嘅評價一般喎

新手的好朋友，google。

留名

深山bb今日去邊度影相
食左m記未

岩岩打完一筒

食咗喇佢頭先
你都唔留意人哋story

成日係碼頭影邊有咁多野影
定係碼頭好多貓

跟唔切

岩岩電話影既

笑撚死
隔離post講沖曬舖好介紹
一面倒昭和
代理仔一定憎到個攝影台仆街

邊個講日皇don’t 升邊個就係鬼

做野地方有貓好開心

你知唔知人哋搞個「lab」出嚟花咗幾多心機！
咁同樣邏輯明珠都係lab
人哋仲有埋證件相服務，又叫影樓？

唔知深山bb尋日去搗蛋玩成點

佢心諗：又係呢條茂梨，成日揸啲大炮影嚟影去

琴日明珠休息，應該冇搗蛋了

佢去左日皇lab

比人用掃把趕翻出嚟

detail?

全港文青店都blacklist左佢
就好似賭神入唔到賭場咁

打開咗個頂蓋，扭返緊條鐵線，又work得返

想入部腰平既機
街拍無咁明顯

yashica或者海鷗是但一部雙鏡機

我見親你show出黎d機就好想買黎玩

yashica t4 super d

有waist finder, p&s, 無咁明顯。

win.

多謝 我再睇睇

135盲拍都得啦
仲望

鬼？

代理人有冇見到你？

yashica 635
海鷗4a

嗰啲ABCD,MAT,MAT 124G可以skip
海鷗要手柄就4a,要平就4b

Yashica 635

海鷗4A

我部kowa six究竟幾時先整好
就黎忘記左佢

深山bb你有幾多部現場監督

2.8F white face

腰平先最張揚啊麻巴打

Dup低頭影d機款又搶眼

黎緊係咪有新歌講影相，mv用哈仔
搵深山bb拍

金鈿質素差咗，所以唔推薦？
近幾次都去咗mt

咁有咩機腰平得黎街拍無咁明顯

反芒數碼機掛頸用電話連wifi遙控影

鬼佬屌爆Rockwell呢條友 詳情自己google

幾重 ？

我成日都有睇佢
但淨係會用黎睇spec同sample黎參考
佢講既野太主觀
有好有唔好啦我覺得

其實我覺得腰平係街拍到冇乜優勢
用wide angle盲拍仲好

minox

自膠 睇唔到係腰平

塵翼信嗰首沙龍

Don't升入咗批文青貨

例如？
等代理仔入翻批屌打佢老味

班撚屌搞到個相機市場好似股市咁
深山bb快d扮丁蟹掉佢地老味落街

太多，不能盡錄。

真心一問，係近排有人去完中咗伏？
手頭上有三四筒未沖。。。

scan 有時好hea
不過可以打過去叫佢scan 多次

紙皮箱入面放得咁撚求其
見到肉赤

生意佬有錢賺有水魚話之你

出現喇！
新文青舖頭（唔是賣菲林/相機）

文青聞精文精

@代理人

某樓上舖一樣

468 個蛋幾ok 咁
係有啲貴

文青機
要花花地先代表佢有歷練

睇點sell 架姐
全新都可以話惜物承傳架

你自己用？

邊個用 點用唔洗講得咁明嘅
邊個冇需要 邊個唔洗解決丫

立眼以為日皇做埋性商店

露銅=走遍天涯海角影盡全世界
全新=精巧光學工業世代相傳

左手既片幾好睇

仆街老母800既120唔足度
全部under 以後唔貪平試機

唔中意狗咩？

Mt開post話新出儲印仔計劃
學生95折照有
你試下搵日粒翻件校服去睇下有冇得R 95折

掉左十世，造過套啦

用過幾筒又冇野喎

135足
120唔足

120冇事，推一級仲得

[img]]

第一張個樣好撚on9、好頂癮

Happy Friday
個個去晒浦？ 勁靜
咁我都係繼續摺毒溫書了

On鳩狗

引死班學生咩屌佢

今日係菜街見到有個ching同一setting

帶灰色帽白色衫揹住個黑色PD 30L嗰條傻仔

應該唔係佢嚟
喺m記撞到嘅先會係真正嘅深山大盜

唉，因為搬屋關係
無咁多位比我再擺咁多機
我唯有將啲唔太點用既郵票機安置喺個fd到
我已經執左兩層，但望翻間房好似仲有好多

以為你想賣機

賣d比我

好想同你做朋友，我屋企仲有位

你有海關，好危險

郵票機易收埋

我係你就振下夫綱

巴打我淘咗塊玻璃反而有牛頓環 最後都係用返原廠片夾

想問下啲顯影藥水你地會係邊到買？
打算學下自沖黑白。

家暴都似
海關戰鬥力咁高

一定都唔爭氣！

鬧多幾次就鬧都廢事

要用風筒吹到塊玻璃好乾先得

megatoni / output pro lab

camera film photo 幾抵屌
不過網上去舖頭唔同價, 要上去先知價
買幾次都佢平過出面
唔嫌唔就腳可以去望下

學到野
未去過呢間野

個鬼佬老細我識

粗唔粗？

佢影嗰啲野好粗
成日push

Jch次次嚟香港都會去同個老外格劍

仆街
唔爭氣笑咗
其實大家係咪中意用水多過用粉溝水？
可惜我冇黑房...廁所又鬼死咁光猛

牛郎織女

沖片唔使黑房喎

奶仔要上下堂交下學費
或者google下先

可以既話梗係黑房先過癮
一鳩抆條片出黎唔洗用黑袋就住黎整
齊架餐仲可以光學放相

想跟你學野
我到左深水煲
人呢？

我識條撚
未收工

你push佢定佢push你

冇膽用黑袋

正解
有地方當然想黑房
乸有位

唔洗膽，論盡d姐
用袋入4x5都覺得好唔就手

廁所要夠大，放到張枱仔，最好黑廁
以前屋企個廁所封罅就得

太撚大隻窗
日頭光到開燈唔開燈冇分別...

隻窗向天井用黑膠袋封左佢都還可以
向街唔洗諗

琴日去金藝淨沖覺得scan 出黎啲相好似乾淨啲 其他地方淨沖有時好多藥水積

你用片夾點scan齒孔？

所以放棄咗齒孔 間中先玩下就用返玻璃

黑白想試正沖大家玩過邊隻好？
沖做正片睇燈箱理論上要大contrast啲，咁係咪試PanF或者ADOX Scala會好睇啲？

淨係用過foma
有筒rollei 紅外線未沖好

邊度買藥？

而家仲冇冇彩色紅外線菲林

有

我唔識窿路㗎
淨係識計下數溝下嘢
上網睇啲formulation唔似好複雜，但係唔知邊到有啲chemical賣...
可能去mt算

FPP infrachrome

上文好似有得淘科媽pan黑白反轉藥水set

文青店又上dcfever 洗版

炸佢whatsapp

Foma有135黑白正片

咁貴既

點沖法
E6?

但如果負沖正都冇分正片唔正片嘅時候，咁可以多啲選擇揀下其他菲林囉

其實中意次次用新鮮藥水
自己做煉金術士溝係咪抵玩啲？

有晒formulation

果兩間都係咁
呃人扮私放二手

但“私放二手“價又貴過人地放

小心中毒

冇事嘅
食過幾年夜粥

原來停埋產

Dichromate 真係唔敢係屋企用

上天台搞
買都唔知邊到買

住大屋

痴線

玩奶既係高尚啲

屋企有冇lift
呢個係咪你黎

廚房幾大？

咪玩喇
我窮撚一名

叫daddy係人地間lab對面開一間頂撚死佢

其實佢平時多唔多客？銅鑼灣店影親相都冇咩人

上次上旺角度玩貓，清一色妹妹文青客

新手想影菲林
去二手鋪買 二手菲林機
有冇咩機型/牌子 推薦

妹妹嘅錢真係易賺

唔好去嗰幾間就ok

日皇唯一係rollei紅外線平過淘寶

邊幾間，有冇hints

日皇係咪 XX相機鋪？
我見佢fb 賣好多廣告

東sing
遊樂場

仲有囂河

食唔食到d妹妹仔

都話好多妹妹

食唔起，唔去咁多了

係真唔係？
我懷疑你係打手

格晒價喇，淘寶40人仔未計運佢賣44
其他就貴好撚多

Rollei 得一隻紅外線咋喎

我窮
用開retro 400s 假紅外

你地個個住大屋
唔夠你地玩啦

40幾蚊姐

有冇人用ilford xp2

實際上淘寶專賣相機個啲舖頭都可以睇下
一般都寫明有冇毛病
香港個啲就算比你睇到比你任試
都唔會主動講部野有冇問題

其實ilford咁多選擇我都未試晒
深山有咩好推介？

淘寶雖則大陸
但好多都係有良心咁賣嘢
淨係上文我已經諗唔到佢點為皮... 出貨又係神速。

由ISO 25試到去3200，
之後再push到12800

好似幾灰下

我去親上文佢地無時無刻都係執緊單

我去親上文佢地無時無刻都係執緊單
有兩三個人做

咁有無下文...?

同文青妹妹有

淘寶d二手野永遠都話送唔到去香港

邊個負皮！

邊樹有負皮呀

好想入支zuiko 50mm f1.4 銀嘴
但次次係ebay都係last minute俾人bid走咗，好sad

你自己上大陸自取
唔知點同海關交代啫

集運囉
有啲集運pick up location 有埋拆貨公具同垃圾桶
可以掉盒袋住啲野走

你覺得我會有歡樂咭？

就係集運同直運都話唔得
問過賣家搞一輪都係撳唔到

我都係集運買過幾次了

我見好多人都成日淘啲二手機翻嚟
唔排除囂河嗰啲都係

另外有少部份菲林都係咁，同一間其他款就買到
都唔知做乜鳩

我都冇
但我覺得深山bb就一定有M記抵屌卡

試下唔官方集運
用下坊間集運
我用集運王
蘇花冇出過問題，快狠準

貴得濟？
未試過咁

用其它集運唔好用官方？

M記vip
每個員工見到佢都叫聲陳生

試過晒，得咩菜鳥同4p揀

唔見有呢間

你去集運王個網開account
之後集運王個server會gen個深圳倉地址比你
你淘寶default用呢個地址買嘢就ok
我覺得幾平又爽快

扮大陸有自己地址買嘢同樣道理

搞掂左
今次仆街了，多左好多野可以買

唔係叫你用官集呀
buyyp, 到貨啦個啲呀
申請左佢會比個大陸地址你
一切淘寶野當國內運費
再轉黎香港先一lot 按kg 計比集運費

爽不？

恭喜哂上面巴打

我用開神州
宜家發現都唔遲既

我哋加快咗佢家暴惡化嘅速度...
係時候振夫

玩攝影唔會家破人亡
玩某啲野先會

佢其實係好男人
好似係

你就係海關？

句野係杜汶澤啲對白來架

攝影窮三代 菲林毀一生

唯有買多部4x5

玩女(被)燒春袋 戴套毀(自己)ＪＪ
所以都係影相好
幫你解釋埋喇已經

8x10喇

太大部

頭先係屋企跌左一跌左部傻瓜機

想問下巴打們有冇邊間維修鋪介紹

補多句 廢事比人屌
之前去過dotwell 本身部機小壞比佢整完變左全壞

平機/電子機未必有人肯整

都係個句
咩機
你唔講大家點幫你諗計

Canon AF35ML 唔該巴打

嘩正野
點壞法 呢啲機有機會整得返
去利時1010 問下林師傅

唔該哂巴打介紹先

本身袋左係個細袋仔到
點知wu低身就成部跌左落地下
成部機打開左 菲林影左一半希望冇走光
跟住入電果個位跌崩左 接觸不良
諗住試一張影唔影到佢就自己過左成筒？(好似係）
菲林個number位佢依家係S

我試過類似嘅case
Leica AF-C1
跌崩左個電池蓋個凸位結果度門閂唔到
用aa膠痴返冇事
部機本身個閃光燈跌到唔識跳出黎
咁嘅狀況比林師傅搞到

巴打都應該比佢睇下

新手想買菲林機要緊記3樣野,
如果有人同你推介下面3樣野就要小心:

1. 去don't sing 買機
2. 去遊樂場買機
3. nikon fm2 好o岩新手

無showa?

4. 唔好去showa買機

頂部gs645山東佬話整唔到

呢檔負面野好似無1 同 2 咁多.
但好似最近d 衰野響呢度人氣急升.
新手可以參考下

話時話,,你部66 考慮左買邊部未?

壞咩

最近fever 果一set?
645pro 係好機黎.
唯一大問題係果期d 鏡, 似乎係d 膠水有問題.

目測條快門威也甩左，冇斷
但上唔到快門所以連蓋都關唔到

yes
p67同佢啲鏡都好易離膠
好在我嗰幾枝都ok
我會放入防潮櫃好好保存

日皇d機係貴姐，睇落唔差既，唔會遊樂場咁垃圾爛刻字機都拎黎賣

果一set 直頭低弔到震.
好快賣左

日皇 遊樂場 香港相機
三間都上去撚過下啲相
間間都係殘殘舊舊，睇到標價買唔落

目測日蝗d 機係新個過hkc**** 個間.
不過老實講,對呢類樓上鋪d 感覺真係嘛嘛地.
don"t sing 雖係地鋪,但d 機衰過地攤

我買過rollei35勁新

不過見到佢部F100標2490
我連date back買返黎先7舊水
心諗都cls

學生妹鍾意地攤貨

基本上行多兩步鴨記o既condition 差唔多

低弔？

呢個645系列d造工好似好一般
利申放左

ebc

不過見到佢部F100標2490

話左呢度有人mon 住啦.
之前我同其他師兄有推f100.
2500 絕對overpriced

你果部7舊絕對係抵屌價

日皇有啲機直頭貼住係美國某州政府財產貼紙

佢啲貨的確又係好多美國野

好抵買,
我打個粗口字,唔知點解同我轉左字

會唔會係ebay 野

唔岩用？
其實我打算strong hold

120可換背可換鏡非rf
都無咩選擇

認真想整返好
有冇cfu介紹

可能有啲係啦
不過留意下佢賣啲書
個主要貨源都似係美國

有其他選擇呀.
最近又忍唔住,
左面果部,換菲林背就可以645.135w 架啦

太重

後悔放左個sq眼平

mamiya 645 我有3部, 但到係m645.
其中一部比我拆散晒,得翻呢兩部

無鏡？

有,得4-5支.分開擺

試下麥格囉，好似幾有heart
唔好去維修中心喇，實串你部機cheap

呢部都重?

整機仲要受氣

相機圈真係分老屎忽同nice guy 兩大派

係呀.
因為個account 之前係用人地名,有時我會o係另外post 吊下匪,廢時害倒人所以轉名

左邊嗰部算重
(以旅行gear連攞幾日計)

右面果部一d 都唔重,唔計手柄可能輕過 mamiya 645 pro

串完你仲要講到因為你部機cheap所以要等下先
我部kowa six三個月都未有，分分鐘擺到發左毛

mamiya有80.9

Sq就咁用腰平+80/2.8 先1.5kg
其他鏡都算輕
Mamiya好多都好重，係645e用膠殻先輕d

唔洗後悔 woo,
sq眼平 好易入手o者.

好癲

一係難搵一係好貴

我發覺ebay 上面普通眼平好多時會貴過測光眼平,
癡線

留左言，我諗佢都冇咁快覆

真係好抵玩，不過玩到個人懶晒

單買好貴，又唔想買多套

收左工啦

我就係因為覺得單買貴,一套套咁買.
結果搞到家下咁

你無海關？

買到成間博物館咁，保養都做到手軟

我自己就係海關

我有呢個問題好耐,家下唯有鏡同多電子野o既機先入箱防潮,
機械機每1-2星期囉出黎fire 幾下算.唯有咁

所以好多都玩一排放返出去算，冇咁多時間逐件摷出黎撚

但日日望住一定好撚爽

有d本身好鍾意又新淨，盡量都做多d保養
粗用或者本身有d缺陷既就少理

如果放喺有燈嘅防潮櫃度
一定好開心

我的相機是nikon fg 菲林
目前鏡頭有nikon 50mm f1.8G

目前看到兩顆有點心動
1. nikon 24mm F1.8G
2. nikon 20mm F1.8G

24mm的評價比較好
那一顆比較適合呢??

價錢又唔係差得多

冇光圈環喎

你點用G鏡架到底

唔set光圈得唔得

物理上得,
但長期f/16,

點解唔賣咁啲
部部機都store多過一部

佢好似有入冇出唔會放野
如果放既話放個眼平同手柄比我

算啦,菲林機係小眾野黎,賣唔值錢

全中,真好記性

我前排都散咗唔少貨
趁未壞就賣咗佢

有d feel到死唔斷氣咁都早放早著

比班文青們J下X-700個介紹先

嗱FM2啊

今日m記唔比飲管，唔好去呀

今時今日黎講FM2 好過X-700啦

早排ebay有set全齊都千五蚊
不過忍左手

本身係，但文青搞到臭晒

講真如果唔係好撚多文青用fm2，你地會屌佢咩
出左咁多年又多產量，都知呢部機掂
如果只係文青用就話部機唔好，咁同個啲文青有咩分別
係人用機，唔係機用人

冇人話fm2機能唔好喎

利申 有FM2
但我用400HKD買翻黎

岩，我地屌文青炒貴晒部機咋嘛
邊有屌過部機

依家Fm2代表=懶型先用菲林既文青
最衰都係班文青，同部機本身冇關

講緊其他人 之前見過幾次話部機垃圾呀 比文青用cheap左呀 etc

咁天皇同hk 嘅機
去到松屋嘅話好多都係特價貨嘅貨色

用cheap 就真嘅
話FM2 垃圾個啲可能係玩德國野個啲巴打掛

叫人ebay買
但無話叫你買樓上舖價嗰啲日本仔野喎

係呀所以如果買機嘅巴打自己諗下

咁講既話要新淨去陳烘啦

越新淨越貴係common sense 啦
偶然有地攤價執到陳烘貨色
不過呢啲價錢唔可以做準嘅

咁你唔介意價錢嘅話都ok嘅
我覺得介意錢嘅未上ebay搵下有無平靚正
有錢唔介意 想買部新淨少少嘅未尖沙咀個啲

想問下依加Pentax 67買唔買得過
見醫悲淨body都成三千幾

我有部pentax 67, 1/30秒樓下快門亂咁關門, 個TTL 頂壞左測光開關, 過片果個位唔會歸0

部機算新淨,係D皮有D白化

但正常1/60 打上所有快門正常, 你要唔要買黎玩下

早幾個月入左部Pentax 6x7 MLU
跟TTL頂，木柄同105 2.4，原裝帶扣
3300人仔

想入手玩下120，想問Bronica SQ-AI屌唔屌得過

抵屌，算輕，快門同塊鏡又唔震

你部機好撚嚴峻喎

我會好奇佢放幾錢
買部做零件都好

你今日去唔去深水埗

翻工中

專登出左去搵你

你去叫雞咋嘛
扮乜

哪有錢
呢期沖片都沖成千蚊

想問下有邊間維修係可以問價先?
我有部KONICA 個快門CLICK死左,想搵人睇下整唔整得返
唔該巴絲

我都唔知應該賣幾錢, 果時係貪人地連埋枝鏡買番黎

如果1.2k 有無人要 我諗應該整得番的, 不過我懶無拎去整

有無MLU先

有, MLU無壞

留TG 我望左條屍乜成色先

果時買番黎都係志在枝鏡, 部機格硬食埋

日經自動reply: 咩機

Pop 又係Konica
Hexar 又係konica
巴打唔講清楚點搵人整

Pop 就林師傅
Hexar 就維修中環啦

*維修中心

你比我呀~ 我今晚11,12點番去影完send比你 機身算新淨

居然有konica

好感動

買過部仲平
你死邊部

Konica waiwai?

仲以為有konica單反用家

我應該都係諗多左

拎去填海啦頂

唔係我嚟。
我答嗲啫

我有兩部

好心你搬屋就清下啦
清

想入部現場監督

清緊啦，得閒過黎拎幾部去玩住先
特別係啲中幅機啊，好阻訂
拎去試下中幅啦郵票王

買啦，開機快、對焦快、快門靜
我既十大愛機之一

我有啦

直接hexar af

仲有咩想放

不了，我主張買平機

想盡量收到部正正常常既先
thanks巴打

巴打閑魚收？
咁睇黎依加ebay既pentax67都偏貴

最平見過冇mlu跟支75 3千頭

有mlu
連150 2.8 strap扣 magnifier
同一部O記傻瓜機
2千6

明明機身個viewfinder 望出去係啱平水
點解影出黎又斜左，次次都斜同一邊

minolta srt系列試過
最後放左

幾部機都係咁，呢排冇戴con用眼平機
用腰平又冇事

想請教：
菲林相影完scan出來總係好沙
有試店舖介紹嘅滑劣劣質感菲林
即使用沖印鋪貴D嘅SCAN SERVICE亦一樣
唔似你地post出來嘅咁死黑滑劣劣

原因係？

新手，之前衰衝動喺遊樂場買部機伏左，嬲到成部扔左佢

而家喺eBay買咗部canon A35返黎 希望冇問題啦

遊樂場真係乜狗屎垃圾機爛機都拎黎賣

懷疑佢地專登收d壞機返黎賣

尋晚研究過，懷疑用旁軸眼鏡頂住搞到左右斜左少少咁睇viewfinder 出事

唔算衝動 係衰on9啫

有冇北海道同大阪菲林相機鋪介紹

邊到沖，藥水使用次數，沖既溫度，
沖嗰時搖既次數都有影響

利申: 9up

點解仲有人去SHOWA度沖

原來foma 出名粗喎
試下用tmax 100啦

張相ok啦
唔算粗

粗唔粗得過Pentax 67枝800mm f4

你地行入洗手間
睇睇條屎渠先ok？

有無人知點解張相偏下面會有條線
係部機嘅問題定係scanner問題？
成筒菲林都係咁

如果你望底係無呢條線就係scan嗰part出事

係咪唔夠紅外線味

有無人夜晚都會去影黑白

通常夜晚無野做就鳩snap下
太多時間唔知做乜

想知點決定要唔要推高iso黎沖

3200啦唔洗諗

想買部傻瓜機，有冇自動對焦又唔嘈嘅推介？
原本諗住買autoboy 2 ，但好嘈

好

夜晚黑白好撚正

我其實想做到第2張果種

BTW 阿死黑滑劣劣SIR去撚咗邊

想做GFung

我其實想做到第2張果種效果
黑白果種細膩 反差適中

六四嗰日係用Tri-X 400 push 800
HC-110(b)沖，明珠掃

呢兩日囂河好似story都喺到鼓吹緊中底
好多舊Pentax

吹啦吹啦
我想放減d中底

5蚊排

恭喜你投得中底菲林芯乙條

林心如就要

入片芯唔順格硬嚟，刮到成條片花晒

咁樣算唔算影得好定唔好
搵緊啲書睇 仲未係好識分

之前唔知邊度見到一隻viewfinder係有幾種焦段揀,外形少少似左輪嘅
有無巴打知係邊一個牌子同model??

呢隻？

係 應該就係睇過你post

千三收左部 contax 159mm + 50 1.7

焦點喺mini仔到

我焦點落左喺點解會有條pentax strap

後期個啲部部都ok 靜架喇
個啲後期機真係睇邊部合眼緣就買
差唔多

Graflex crown $2500連運抵唔抵屌
唔小心bib贏左

因為冇影開菲林 ，不嬲影digital

買speed啊嘛
crown呢個價直頭貴啦

係咪有電子快門果部
Bib左果部係黃斑係機頂果隻

買啲三幾百個啲試下先
如果唔介意大聲
早期大大部個啲傻瓜其實幾正

深山巴介唔介意透露下咩牌子同型號

Ebay大把

介意呀，街拍多
想搵部細同靜試試玩菲林
睇左少少 都唔知邊部好

自動過片果d過片實有聲

到左90年代後期 部部都細同靜

Thanks

上網見人用冷靴轉熱靴駁閃光燈
自己試下
條pc線一掂到部相機pc插位就閃
但禁快門唔閃

係喎
一係極早期 冇自動過片嘅af 機
又細聲又靚鏡喇

睇緊部ricoh ff 1，貪佢夠細，雖然冇自動對焦，但最多較泛焦
仲睇緊幾部手動過片，Konica C35 AF 果D
不過大部少少，想真係細細部

Minox 無聲

代理人mon po知道早排講緊沖黑白
宜家推出咗文青黑白工作坊喇！
急不及待

奶奶你課左金？

ricoh ff1
聽香港金美拉吹奏？

奶奶唔在家

賣家送

新手
第一次用部canon ivsb好難裝片

開T快門，之後裝一張卡片插入去中間位置
然後將條菲林順住卡片隊落去
再用手指喺開左既快門位整翻正個菲林
之後拎翻張卡片出黎、過片、閂蓋

巴打部IVSB 收返未

我就黎踩上荔景拍門爆鳩蘇師傅

原來對張卡落去
就係on99卡住左咁

咩鏡 影張相黎望下
好想有IVSB聚

為左見你我買一部

唔係新蒲崗咩

整左幾耐

佢上次同我講係荔景既

我七月中放低部T90同IVSB比佢
我上星期問佢，到而家都未整

其實我只係抹油同較快門

整相機手錶又複雜又細件 收得兩三百
邊得整衣車大大粒零件咁易做
又邊有整音響咁好油水

算好啦，我6月放低係維修中心依家都未有

😀😎

好撚正

因為你果個熱靴黎

做乜鳩

做到幾間分店真係好嘢
證明買機真係要做功課

望一望人地點解加塊膠紙就應該明
同埋應該先了解點解閃光燈駁PC線㩒快門會閃既原理先

你指咩係熱靴？
部機係冷靴
個轉插係熱靴 我跟佢剪爛左舊鐵轉左冷靴
應該ok 佢個教學都係咁

上網睇過好多文都唔明 可唔可以講解下
痴膠紙係有咩作用？

t3 又係細
mju 又係細
tiara 又係細
espio mini 都細
big mini 都細

同埋你其實預幾錢budget? 睇完都唔知你想點。定係你都唔知自己想點?

佢講得autoboy2
budget唔會多啦

一部T3可以換到幾多部autoboy?

一部，再加錢

加一皮

鐘意邊部機 同 佢有幾多budget 係兩回事

問清楚啲好

我都鍾意135奶120蝦4x5linhof+仙娜
但冇錢

話說尋日我上去遊樂場𥄫野睇價
之後喺樓梯影左張相post story
今日就有位朋友msg我講左啲野

今鋪真係洗板都唔清

推

勁衰

間野一向有問題就唔使講，

但要睇番個item description 同相 有幾詳細先可以再講。

我痴左膠紙之後用到
有冇巴打識可以講下咩原理

如果120匣用135，壓片塊野加張咭紙會唔會=220匣既壓片效果

低於市價入嘅細機靜機

呢d 垃圾鋪唔狂推都唔得,

符合我之前講新手法則:
1, 唔好去遊樂場買機
2, 唔好去don't sing 買機
3, 狂推fm2 好o岩新手o既 鋪多數係水你

可惜嘅係
哩d咁店舖只會愈做愈旺

水下學生
水下唔志在三兩千蚊嘅西裝友
市場絕對正確

至少 喺香港係

話時話,
連中兩樣1+3,
= 去游樂場買fm2 o既新手.
就算唔比佢水,第時都會衰o係其他黑店.
呢類真係救唔倒

唔識 冇辦法
有錢 有咩所謂

我只可以咁講

如果中左1+3，下次去don’t sing買
應該死左佢算

貪就手既話從來只會係老店度買
最多貴d，任你撚到夠驗埋屍先買，中伏機率低

你想逃過海關走私啫

唔郵寄就得啦

成日都比海關揸住個春袋、㩒住嚟打

海關本身就係負責鍊春袋

想問下各位巴打 邊度仲有得買CanonF-1 新手想習拍攝菲林

不如講下係咩吸引你買F-1
影菲林其實唔洗學
其實同影數碼一樣
只不過大部份時間都要手動

如果你影開數碼基本上已經ok
是但一部機都可以

我都想買
扮戀愛寫真男主角

buy this

New F-1 定F-1 先
如果話想買部純機械
咁F-1 都唔錯啦值得買
New F-1 新手可以玩惦左F-1 先考慮

我都係有朋友介紹我買F-1 我本身工作係用數碼機拍攝為主 但想學習更多 所以先想學習菲林

我想F-1啊

買得過 一流嘅純機械機

旺角/銅鑼灣成日翻貨

巴打 知唔知大約幾錢

我想問有無名

咁睇唔開

笑到仆街
旺角/銅鑼灣，你打撚死我都唔會話個名比你知 唔想有受害者

寧願淘寶買都唔益佢

Negative feedback

淨係影數碼入唔入得黎？

digifilm嘅話，可以

矛錢玩digifilm

老實說
同樣價錢，淘部F-1翻嚟可能仲靚仔又冇手尾跟

影攝佳Y35

貨都未有

直頭奶撚晒嘢

爛左尾喇？

認真答
巴打你試下去taobao / ebay睇下先

淘寶的確係好過佢

真心覺得代理人係時候要反省下
仲衰過淘寶

淘寶係等得耐同驚暴力運輸姐

其實囂河都好矛盾
又話咩成副心機放落去
但係又不惜一切做臭自己個朵

你當爛咗先喇
咩聲氣都冇晒

香港多數集資都係呃人舊然後較腳

錢*

深表同意

呢兩張係賣家寄之前特登影比我既

之後我唔記得叫佢用順豐寄香港
佢用圓通定唔記得四方去寄
本身應該三日到就等左成七日
開盒之後發現個頂仲要撞凹左

好彩佢之後既退翻部份錢比我
夠我買翻多一個測光頂

所以要淘寶咸魚買機既巴打
記住記住叫佢一定要寄順豐
佢唔肯用順豐就唔好買啦
同埋順豐好似有個運費險
比多幾十如果有因運送整壞有幾千賠（好似係）

雖然中過一次伏，但我依然會喺網上買機
in ebay,buyee,taobao,carousell i trust

咩係hill河

呢間唔識，咩黎

醫悲d野越黎越貴
D人搶bib搶到同就咁買果d差唔多價，condition 又差唔多，bib黎做乜

睇過條片鄰國班運輸當d貨係波咁踢
所以一直都唔敢買貴野

pentax 67係我買過最貴既機
成3k，我全屋既機最貴係佢

你部Polaroid 改4x5都唔止啦

屌，係喎，剩計買翻黎既機價囉
改機價係部110b成set 3倍價錢

頂盡單件500我就收手
驚驚

有親身見過香港集運倉
冇特別方法搵貨
都係逐件睇
唔係要搵果件的話
就用力掉向埋牆

可能係行業特色啦

(你件野成個櫃大到掟唔到例外)

不過支那d包裝bubble紙包到成隻糭咁

配件果d平野唔會點包，送到黎八隻角凹晒

上文次次都包得好實淨好靚仔
冇cutter都開唔琴

有冇人有買開過期菲林？
會唔會仲人買fortia sp

巴打放野？

唔係，我見有人放，不過都幾貴，諗緊好冇試

唔熟就唔好試
我覺得

有錢咪試

前排買左幾筒Astia都未試

大家通常去邊買菲林？

有冇平135黑白菲林推薦？

淘寶

有冇邊一間推薦？
之前買過一間個快遞唔送菲林 搞咗好耐 最後要退錢

我是但搵間最平 暫時未有中伏

而家過400度嘅菲林好似買唔到
試過買到tmax triX 400，但買唔到ilford pan 400/hp5

Hp5 120得一間買到，135又唔係，唔知點解

Ilford 3200又買到喎
應該唔關iso事

乜都買到
pm賣家改返就ok

地區問題 淘寶按咗鳩

利：用非官方集運

我都未試過買唔到野
感到出奇

我都唔知點解好多野買唔到

你主要係想講屋內統治者唔俾 ？

屌你淘唔到呀

咪講左無野係淘唔到

統治者已經設立安全上網系統
內置filter將所有問對方嘅字改成粗口

二手全部唔得，要非官方寄去中國再集運

最近發現有少部分菲林都唔得

親變左屌

我不嬲非官方集體

你又toyo?

用神州啦，再自提，點會唔得
不過幾k野，睇你敢唔敢俾人掉黎掉去

舉個例姐

買單軌應該踢唔郁

最近睇上canon部IV sb
外觀好靚
做咗啲research
但基本上好少資料
巴打們對部機有咩評價？

除左入菲林麻煩d都幾好

有冇人有M645 pro tl
其實呢部機易唔易壞，連ae+鏡+柄 / 淨body應該幾錢合理 ？

好用，VF比Leica既L39機進步
有得Zoom去對焦
係閃光燈同步比較麻煩

大結合

ching認為咩價位入先合理？
我見eBay有部ivsb賣500幾蚊
但寫住 double image is not working

唔work你點對焦

我自己嗰部連鏡就700幾左右
但而家個價升左一倍有多

唔識英文 唔該晒巴打

呢部真係好型
冇錢買喇

其實而家仲有冇閃燈果隻燈膽賣

yes

反而係枝閃粒電貴 (我嗰枝閃)
大部分停晒產 ebay二百幾港紙一粒 仲要用兩粒

我嗰枝要兩粒22.5v
貴到仆街

似動力電池

振夫

堅冇錢

ebay買 ？

竟然仲有得買

不過冇電又係冇用

抄LEICA架麻, 梗係唔錯啦

但個VF比leica進步(L39 Body)
咁Fed,Leotax,上海58型都係抄leica既

因為LEICA個陣直接上左M3, IIIF, IG留黎做中階機

抄都有高低手
上海58 夠抄Leica 啦

Canon 算係抄得最高質嗰啲 抄唔一定高質 俄機有辨睇

我其實想知抄leica=好，係乜野意思

以前日本好多都係抄返黎
135抄奶120抄哈

俄仔機除左早期嘅Fed 同Zorki 之外
其他都唔算抄丫
係個個一見到用L39 嘅俄仔機就話Leica Copy

minolta model IIB
點睇都唔似

又唔見用M42 嘅單反有人叫Contax copy

唔知點解扭去1/1000 佢彈唔返落到底，但就應該用到果檔

同埋想問如果上左快門先想再轉速度，點知自己扭左去邊 ？

呢啲機唔係先做好setting 最後先過片咩

請先過片後轉快門速度，否則快門係咁先

應該冇問題，我部機500有時都彈唔落去
先上片再調速度，上咗片後，箭咀指住嗰個速度先係快門速度

點解我係過片前箭咀對住個位，過完釋放快門就係果個速度既

過完片先較就對唔到個位

可能上一手拆完機，組錯咗，冇上片就裝返shutter dial
攞個螺絲批拆咗快門盤扭返正佢

不過部機個快門本身都有d虧
1s有時會卡住左

我可以幫你整翻好過轉盤

試吓拆個慢門機出嚟浸zippo

六連發點樣拆走印no塊野

拎左部gs645俾麥格希望整得返

應該好小問題

佢話好lun大工程

無

節哀順變

壞乜？

過唔到片，上唔到快門

應該ok既
機械機

車

想問下知唔知邊度有得整tiara 2 個蓋無啦啦鬆左開唔到機有無巴絲可以幫下手好鐘意部機

想買部645
要有a mode可換片框唔貴
除左M645 super/pro ，仲有咩選擇

想問下各位師兄 想買部機
想有:
全手動操作
f2光圈或更大
放得入袋
有測光
35-50mm 中間定焦
135菲林

睇過下
kodak retina iiic
olmypus rc/rd
canon giii 17

利申用緊f2

咩叫可換片框

背

好似無

有冇人玩contax G?

Canon 17 啦
G2 G3 都ok

Bronica etrs

pentax 645n

佢要換背喎
應該得媽咪呀同碧浪

啊屌係喎
ETRS正皮無伏

後悔賣走左成set

買返

銀色好難買

黑色算啦

如果想買部point and shoot 去邊度買好 下個星期要去日本 上網買唔切

買得切都要試一筒先啦

有部minolta喺度 但冇咗粒lr44轉接

有乜心水

未有 有咩推介 實鋪買

賣point and shoot 嘅舖頭係本po 都唔係好受歡迎
你一係去到日本買
或者講下有咩要求先 我睇下有冇咩可以賣喇

想有測光 定焦

Nikon L35 啱唔啱

不了 自動對焦

佢既意思係canon QL17既G2同G3
唔係Contax G2

自隊一打 唔該哂

睇下Konica Hexar AF

睇完覺得好好 滿足哂所有要求
但out筆
筆直1500左右

Konica IIIM

ok wor 幾錢

我有部個自拍壞嘅
其他一切正常 鏡頭靚
外觀一般 有原裝蓋同機帶
諗緊250蚊

tg傾？

@rayray970

呢到有無人放hexar af

嘩乜個135背咁撚貴既

個135背係標準FF size
又唔係panorama
諗唔到買佢既理由

買部69淘寶買幾粒的改黎玩咪算

其實買左，但未有69機

加多條紙夠唔夠位捲晒條底入去

mamiya super 23 + 50mm

夠，岩岩今日沖左未scan

十六格窿窿=兩格135

我有部horseman842拎黎轉135最方便，有得換匣又細部
Fuji好似要加張紙先連動到快門
Super23太重太大
67又唔夠闊冇咁爽

120匣洗唔洗墊厚個壓背

回帶再post

未試過，全用220壓

得閒試下，廢事專登買個220

邊部機，其實個220背最主要作用
我覺得係計片，因為你用120去影135
鑑於135既36張計係長過120
所以用普通既120背係會浪費左後面嗰段
個壓片我覺得就影響不大

所以要影足成條一係你自己計到扭幾多下
一係就比錢，無得慳呢啲野

Rb67 同842都玩得
推桿過片應該大約預到推幾多
Rb最好一下到尾就一格
Fuji果d轉220要反轉背片，應該壓片有影響既

用部G本身好少影wide，身痕入左支G16

但發現好難攞水平，有時明明個view入面粒水平珠係正中心，影出嚟都係歪左。

另外影野已經企正係中間對齊曬攞好曬景，但影出嚟個視覺都係側左半步咁（相入面個頂）

係wide鏡常見問題定係粒珠其實信唔過

你確定枝鏡係個景中間，還是由隻VF 望出去個景中間

外置view望出去嘅中間

rb67 220 back唔貴啦
under 300一隻連運

屋企有個海關又有隻塞豆窿
慳得就慳

清防潮箱 放一部contax T2
TG : kfw350

排$500

排$512

120用到就買少隻一雞兩味，又唔係成日咁玩

收一個graflex rh12

rh12比2x3機喎

同馬人共用架嘛

排$600

排免費都唔要

免費我要呀

一盒美心奶黃交換，有意pm

成奶心美就ok

草莓牛奶啱唔啱

咁有視差嫁喎

Xs Max 512GB

呢排對旁軸機既平水都有d困擾

4x5 wide lens 有冇推介，影建築物

fujinon幾抵玩

72 5.6 XL

新手想買部fm2上路，巴打們可唔可以推介下信譽好既鋪頭？

Sunlam巴召喚

手套巴啦

我想揀佢既原因係1/4000快門，全手動，測光有水準，裂像對焦，鏡頭多選擇，維修方便.....
如果巴打有推介做到以上所有野又差唔多價錢都希望你地指點一二

4000s快門又真係無乜嘅

但全手動裂像對焦機 唔介意1000s嘅
幾舊水可以有部

你個人斜左。

年紀大機械壞

如果同pentax k1000比，你會揀邊部 ？
Btw其實我對contax好有性趣，不過s2b既價錢加多少少已經可以入部leica m4/m2充下信仰值

測光點有水準法?
裂像好似有得換

定係你根本就假膠

Contax S或者D都幾好

你定左想用邊個mount 同想用單反定RF 先啦
又Nikon 又賓得又Contax 又Leica M
個個牌子都有一兩部比人吹上天架啦

定係反正你又有錢洗又想型 咁就免問直接買M4 啦

FA

中央重點測光，比點測光可靠，然後fm2既測光功能衰退唔大，唔可以叫有水準？
我就係想買部內置裂像既有咩問題？乜都有得加有得換甚至有得改添。
講明新手，客客氣氣咁問假乜撚野膠

我會揀玩當年Nikon 旗艦 而加差唔多價但旗艦好玩好多

定係pentax67?

不如makina 67啦
咁多心水

睇晒你上面嗰段Nikon鱔稿
你買部FM10好過啦，差3-4倍價錢
又係有裂像有測光仲有重曝
全手動機械機，鏡頭一樣都係嗰堆
唯獨係快門差一級 1/2000
自己諗下

其實我好想問下大家
FM2個1/4000真係咁重要？
我自己都有部但真係無乜點用得著
定係啲文青新手們都係超級手震王？

Live view 解決，呢支鏡落數碼只可以影黑白

文青一定要用fm2架
見到新手問呢部野就燥燥地
講到全世界除左fm2其他都係垃圾
慌唔係又比邪教文青店洗撚左腦咩
手動機大把都係中央重點測光，講到無敵咁

好大機會

仲講到個測光一定準咁
點為之準? 邊部機或者測光錶叫做最準
用咩黎對照?
去到裂像個part 咁駁法就真係知咩事
勸佢唔好買機好過

FM10支kit 鏡有得zoom
FM2 支kit 鏡冇得zoom
梗係FM10 勁啲啦
不過乜都有得換有得改

梗係af機先好啦
追焦連拍點測光乜都有
仲可以買到一手鏡
百零蚊都買到部，壞左掉左佢買過冇維修問題

6x7 片幅既底片我怕過幾年買唔到了
講真1/2000對我來講已經夠用，fm10同fm2除咗body用料應該冇乜分別，而且價錢係1000–1700咁上下。
諗諗下好似上面清咁講，買F2唔係應該更好？
多謝你們答我啊

其實645,6x6,6x7,6x9,612,617........用嗰筒叫120
1/2000夠用就真係買F2，個頂又有得換
不過睇你用乜鏡都要分清楚買乜頂
不過F2既重量係Fm2既一倍
買就買A或者AS頂。

自己google下

F2A F2AS 同尖頂F2 係首選
有機會一定要試下

想入門玩任何野都係上網睇資訊，好多店推fm2所以有好多noise 同文都係講fm2，開頭接觸到關於呢部公廁既資訊係好撚正常，好撚合情合理吖

我上面有冇講除咗fm2，在座各位都係垃圾啊？
我講話佢既準光可靠係因為比其他市面上同價位既機，衰退冇咁大，而中央測光普遍比點測光可靠，我係咪咁講啊？乜撚野叫可靠？沖撚咗張濕鳩菲林出來黑過黑鮑/過份曝光到一大舊白色咪叫唔撚準唔撚可靠囉，大師你兩件影咗咁多年相唔係咁都唔撚明啊？

家陣我好聲好氣都有禮貌咁講教大家吖，幾個巴打既回覆都好撚正常，你兩個做咩姐？ 係洗撚咗腦直接去乜撚文青店買撚咗啦，仲喺道問你做乜撚野？未有機未試未影想人乜都識撚哂，問部公廁就咁撚燥，大佬啊你唔好咁痴線啦

講到120要收皮，要唔要恐慌性拋售

係呀點測係廢架ok你贏

FM2已經配唔起佢，橫掂用郵票仔都是垃圾，係我就唔忍，手持4x5夜拍飛鵝山

我用T90點測 點都贏部文青FM2

「T90有個特異功能，就是使用點測光時能夠記憶8個測光值，然後運算出平均值，這個功能在當時算是非常非常先進的，T90停產後擁有這個功能的相機就沒了，一直到1998年EOS-3發表，Canon才重新加入這個功能。」

佢會同你講怕買唔到4x5菲林

頸鍊 啞鈴都要用菲林架咩

咩呀？過年幾唔出架喇仲買

要維修方便喎

咁lomo好d，仲有新機出有兩年保養

我而家都係長用af 機
好撚懶

我用手機套菲林preset

用free focus果d傻瓜機算，影到就影影唔到就柒

AF好爽

有d位仲慢過手動裂像

大阪邊度有菲林賣

暗位好易拉風箱

不過普遍對焦速度都幾快
唔知點解用pentax-f 鏡係特別快同暴力

係咪機身摩打
可惜中底冇乜af機，有都好貴

嗰個年頭部部都係機身摩打啦

隔離post咪有講
ga645

奶機
仲要係最新款嘅M10

咪來來去去果幾部645

7仔好似行過有
但唔係間間有
做咩唔帶定多啲先去旅行呀

影菲林我都係鍾意手動對焦扭扭樂

間中都要懶下既

太奢侈...係我窮

我快閃兩日咋本來，打風返唔到去

有d 135af仲平過手動

話時話正路碧浪etrsi 機+aeiii頂+3普通鏡幾錢左右

4千零掛

唉屌爭少少

巴打你120機好15,16
買左就知岩唔岩

早排有人放機+ae3+75+手柄3000
Ebay都差唔多價，跟ae2頂平d

我係見平/鍾意部機就買
諗黎無謂，佔有左先算

1機1鏡 3000算正常價啦
邊算平

冇話平
Condition 好又有ae3可以諗諗

ok 我錯

我想問AF嘅機
半按快門嘅時候係咪無論我點郁佢都已經pre focus咗
有啲1999 sorry

有部份機唔係，買機前請先google
睇一睇說明書先

thx

玩h系

有筒2014年過期嘅 kodak ektar 100，
iso要set幾多先正常測光？

有無人會帶測光錶出街

50左右會比較安全
其實如果長期放雪櫃的話，係冇問題的

sekonic l208，用左七八年

窮R
要諗過度過先

我諗我都係AEIII先買

請問依家出面沖曬咩價位
scan片嘅話唔落cd可以將啲相落邊到
因已經有6,7年無玩菲林

第一頁一開波都有幾間大家去開嘅心水
你可以睇睇
明珠冇website
我就喺到講
彩負$38包scan 3k*2k 4-6MB（快嘅話通常1個鐘有得攞）
正片冇得沖，但有得scan（睇心情收你幾多，有時$20有時$30）
黑白負片手沖$48包scan 3k*2k 4-6MB（得星期二、五先有得攞，預6:30打後，不過我次次心急中午去問都已經有）
可以入落usb但係入唔到mac compatible format嘅手指，咁嘅情況就會幫你入cd
星期三休息

求介紹 一部岩新手平平地嘅

單反 RF 定 傻瓜機先

是但執部canon af單反最平一百蚊到
50/1.8 II 二手三百幾都有
有錢淨咪入多支28-105果類都係六七百到

我想試菲林
本身有550D

咁買部EOS 3,5,7是但一部
不過插唔到EF-S鏡

屌你咪講緊菲林機囉
你以為canon 得數碼

又笑新手！

冇笑，我有認真答佢架

好惡啊你地

除非你成日用啲高iso加大光圈如果唔係都冇乜用

邊有呢傻豬

差啲忍唔到手用9K買左部T3

今日悶到係咁掃ebay，爭d做錯事

一街都賣11000,見到9000就突然想買,但明明唔值

成皮野呀
M mount奶都買到一機一鏡啦

same 碌左全日
但上個禮拜買左十幾樣野
啲野未到唯有忍下手

信用咭啱啱截左數，仆街好難忍

無卡用現金買野
有卡我應該成身卡數

想入啲乜？

想入部L39 body+d俄仔福仔鏡

好彩rf唔岩我
少左個大坑

Ebay唔識用現金

鏡仔細細條坑西隧咁撚闊

我斷左器材癮

呢部好貴，買p好過
或者等有人放福仔R

一千都唔洗叫貴

依家唔得啦

好難戒
除非完全唔再玩菲林

我前排都係買7舊幾姐

你地成日有平野執

用eBay 價黎講真係冇意思

香港好多都要撞啱有人放先得
出post徵都未必有

買平野攻略唔講啦
好多人moon post

啱啱bib左部canon p 七百幾

貴，又無測光
買部7仲好，框線又多啲

7個款冇咁靚，個測光仲用得都唔會信

我嗰部準到同錶一樣 室內室外都準
50USD

你又儲晒成個系列呀？

咁撚平既

當日收到部機之後即日打左一筒試測光
全筒都係跟部機測光，仲要有皮套

冇蓋遮住d硒仲用到咁多年
不過款係主因，用旁軸最緊要型

rangefinder除左輕啲 快門聲細啲
仲有咩好處

有啲人中意叠像對焦

快門震動細啲
框線令你可以睇到構圖以外既野

影紅外線/用紅橙黃filter影黑白方便d

深山bb有冇Jupiter 12
Canon 頂唔頂屎忽

有樣野好好奇
點解菲林機既價錢可以差咁遠
Leica 咁貴我都算理解到
但係Minolta/Pentax 點解同某啲機eg Nikon Fm2 差咁遠既價錢 (eBay reference)
以我所知大家都係機械野 理論上唔會差得去邊？
特別係modern design 既菲林機好似平到無人要咁
文青look真係差咁遠？

利申 digital 撚想學菲林 窮閪想買平鏡平機玩住先 有冇推介 Pentax k1000 真係咁好？鏡會唔會超貴？

想問下ae-1 program 其實幾錢到？
想入手但唔識價

又話Rollei CR200屎黃...點解我嗰啲同Vision 3 500T差唔多色...
眼睇都係咁嘅色

問下代理人
佢會答你

咁問左自己點解一定要買ae-1 program ?

以前用開yashica fx3 super 2000

鏡群 ， brand history，同埋俾人瘋狂吹奏唔貴先怪。

留意番有啲相機係電子快門，菲林機唔一定係純機械，其實個快門結構都有分別detail 自行google。

買咩機之前都係問自己想要咩。
同埋有幾多budget。

pentax 方便在玩m42 mount都容易。
而且自己都有一堆m42 mount 鏡。

我自己無k1000但有一部pentax mx 用左好幾年，感覺幾好，算細部同輕。
講講下想買多部黑色mx配支pancake 儲下。

各位巴打好！終於係網上入心到部岩心水既機！

之前網上搵機搵都想放棄，跟住直頭去左果幾間鋪睇下諗住比貴d 買算。

點知果到d 機又殘又貴 ,睇完之後放棄埋買機既諗頭。

竟然之前係網上留contact 終於覆返我，收到部又平又keep 得好既機

舖頭個啲機真係比你任摸任試都唔一定比你試得出有冇問題架

Pentax LX la

我都係銀MX 加部 LX

可能一水水唔同，上次我買左十筒，全部都尿黃

最後幾筒頂唔順e沖c算

咩機

Minolta Hi-Matic E
但我仲未好識點對焦

呢部唔錯
40 1.7

黃班對焦應該易上手

最緊要全work

手上部olympus35rd壞過整過,依家又卡快門葉

Work, 平時望個黃班都清
但一對焦我就睇得唔清楚，同埋係咪真係疊影先係對到焦？

係呀 兩個影叠埋咪中焦囉
會唔會係個黃班淡左定係要抹下finder

我見個影硬係差少少咁，不過都係岩岩玩左陣
玩耐d 睇下點先！

Thanks!

對無限遠中就即係冇事架啦，環境暗/老化就真係對到標眼水

收左光圈爭少少都會中

今日放假出左去玩，今日陽光好！
對焦d 鮮色野個重疊影像清楚好多

呢啲情況係唔係要抹下finder

求教可以點抹

而家想快d 影完一筒，曬出黎睇下

要打開個機頂 抹入面啲玻璃架
如果你係機身正面望個finder
望到霧霧地咁就或者諗下抹啦

想問下部機既污漬有冇方法清到?

應該冇乜計

120?

咩菲林？

唔好J咁多

一係火酒，一係白電油。

都係抺，你買番黎無自己抺下機身?

視力測試fail

135好難先影得晒一筒
啱啱仲買左兩部半格都唔知幾時先試完
仲有冇12張既135買

自捲

24張快d影完
但拎去沖又好似唔係好抵喎
好矛盾

呢部唔好？

係，今朝照完10幾張之後無再影到

希望盡快影完，想快d 睇下第一筒既相

我無話唔好，但想知你點解一定要ae 1 program之嘛。

定你其實唔知邊到好，人講你又講?

而家去緊旅行一日一筒

我去旅行都慣咗一日一筒

F3 AF入唔入得過
換屏換頂用唔用得返手動

下個月去旅行，未入拎120，廢事行兩個街口又要reload

645 220

仲邊有220
買到都冇220匣

無片匣就買

停產左都有20年到期

新手想問下 Ae1 program +50.8賣1980 算唔算貴
望落幾新淨 鋪頭嚟

所以代表你無藉口拒絕
你仲有兩年時間玩啊

貴到仆街
A-1加50.4都係千頭
乜mode都有，自己google

沖係咪同120一樣

唔該晒師兄 好彩上嚟問一問

一睇唔係文青店就係遊樂場d價

要掃定

齋睇軍艦部已經高下立見

Canon AE-1 Program

Canon A-1

即係點

sor我意思要入定貨，唔係講沖

突然好想拎690去旅行
220根本就唔應該停產啦，後期d中底機仲邊會睇紅窗

唔出名 望落去好似好多年咁
上eBay 格過價 覺得唔對路 所以上嚟問下

香檳入面d博物館？

人在外地

如果沖費倍加就冇意義
只係唔洗換咁密

問左mt，真係兩筒120咁計
係方便左

湊仔喇仲掛住影相

影相都係湊仔活動

想問吓台北有無啲值得睇嘅菲林/菲林相機舖？

影多啲相好過

台灣一般貴過香港。

我見台灣facebook 賣電影菲林好似唔貴

點睇老母部Belair X 6-12 ？

千祈唔好試，除非你換鏡
我當時買完真係恐慌性拋售

最大問題係壓片，過片又拉唔實
都係正正經經4x5用612背算

快門制係前面冇得用快門線但係又比個b快門你
個制又實，但係個蛇腹架又鬆
設計果個拉去打把啦

如果想出去租黑房，有冇介紹？

如果想沖電影菲林，有冇巴打有好介紹？

想入部point and shoot
用緊L35 又想要再細部啲
最輕薄gr1系列又驚佢快壞 （有無巴打開心使用中嘅案例
nikon 35ti睇落無咁快壞 contax t2價位合適
leica minilux我不了
仲有乜啱用

貴價機
Minolta TC-1
Contax T3

平價機
Canon MC
Nikon AF600

想請教一吓，點解紅色箭咀之後嘅相
會有個斜紋pattern喺道，尤其尾二嗰行
前面嘅相唔見有呢個斜紋

中x ray?
巴打拎過部機或者筒菲林坐飛機?

係，拎過去台灣，影剩兩卷拎返嚟
另一卷沖出嚟好似冇也事咁，呢卷中晒招

我最高紀錄iso400 去歐洲過機4次
最後嗰兩次已經係放棄狀態，冇叫佢地人手check直接過機

又話hand carry 唔怕既
究竟邊樣真

800都係咁過機，冇事wo

漏左講，過左4次之後係冇事

konica big mini F
pentax espio mini
fuji tiara
fuji natura (overpriced)
rollei 35

你睇唔睇得上眼先?

漏光?

唔同地方唔同架
溫哥華機場我奶過野
沖出黎可以話全廢

上海兩個機場, 香港機場
中國啲地鐵 同火車站
呢啲又冇事

都係iso800?

400

上海香港係寄倉定手提？

有冇人有vivitar ultra wide & silm
誠收

this?

this

竟然搵啲咁傻既傻瓜

下面果部旋轉間中有，幾十蚊到

屋企個女人要

btw支鏡你放 ？

可遇不可求

有諗過買，但係冇幾可會用

寄

咪同我掙呀

終於影完筒菲林
聽日拎去曬，唔知影出黎d 相有無走哂焦

去邊間？

聽日去尖沙咀果頭，有無好介紹？
岩岩開蓋睇，發現真係未捲好筒菲林

120?

135

試過片頭卷唔實
影個陣冇留意rewind knob冇轉
沖出嚟先知道

上唔實片頭係好多時新手都會犯嘅錯

突然覺得M3上片個設計好可靠

如果得幾百蚊Budget 有咩機可以買得過 想試下

幾多百先？

$500左右

要咩先
單反rf定傻瓜機

傻瓜機

買兩三部都夠

邊度有得買 想知有咩傻瓜機推薦

如果想要光圈先決嘅單反，有邊幾部推介
Budget around 1k 同去邊到買好。我eBay bid極都買唔到野

各大二手區大把兩三舊水

單反都仲得
早排買左部canon 300v kit set $150

即係邊度 我新手唔知邊到二手區 sorry

肥花，旋轉

唔該巴打 btw 有咩傻瓜機推薦

nikon l35
canon ml

再傻d就買d末代zoom機

唔該巴打

X-300 / X-500 / FG
去尖沙咀松屋

有冇輕巧d既3way頭
想買多支細腳換走跟腳個波頭
用緊manfrotto 190+808，重到唔想拎

上Ebay買Konica 現場監督
唔知點解全部都賣到好平，連運都係三四舊水

係mt scan啲相好灰
放入photoshop睇個柱狀圖全部集中曬係中間
兩筒都係咁

係影定scan問題
8bit jepg 拉翻開都冇用

Help
岩岩喺屋企人手上攞左部Pentax mx
最少有十年以上無用
電light meter 無問題 film rewind 都無問題
到手既時候相機入面已經有菲林
我advance 左一次
嘗試影第一張相 個shutter 無反應
而家個advance lever 都推唔郁

附上圖一張

想放部 ROLLEI 35 made in singapore
新淨 測光準 係快門1/2 慢左
有無人接手 $1100

100$

收咗筒菲林先？

想搵支Pentax-L 大公主，再放左支PK mount版
我都係放棄Pentax SLR系統
專心玩M機

已經收左先 而家都唔work

我條片又出事
沖完出嚟中間有兩畫線
有啲格深，有啲格淺，有啲格冇
刮花？漏光？

唔似漏光

收到部canon p未有鏡用，好撚手痕呀

可惜唔是S

leica

俄仔算啦
Ebay寄好耐

唔會係scan 嘅問題掛

三個禮拜走唔甩

新手菲林撚
想問卷菲林係200 ，但朋友影前幾張相機較左400 之後會無左定點，因為今日曬完無左定唔知未load到，
同埋想問之後先再較番正確iso會否成卷無左？

唔會 最多頭幾張暗左姐

up張相上黎望望

我有部x500放緊

但仲未scan到上drive 係迷個鋪頭問題

邊間

我有l39鏡，但冇機啱用

Showa_f
係迷伏左？佢up左幾張iso較錯既相，之後整番正確iso既就仲未有

你去拎返底片睇下啦

聽日就去 好驚無，上次有一卷又係咁，不過全部白哂 但一開頭就無事，利申我朋友 我個d無事

第一次玩菲林
淨係靠Sunny 16 rule影
FED-2 Jupiter-9 Kodak 400 彩圖麗沖scan
又好似有d味道喎

今日沖完d 相都幾有驚喜，影人好多張都對唔到焦

有興趣哦，請tg我，感謝

是但買部俄仔

考古學家

google第一個就係

你好，希望你請朋友營業時間上黎鋪頭傾，我地會比到一個滿意既答案

google乜keyword先

幾驚你話用sunny16

名+白片

唔好扮代理人啊，一陣人地衝上黎話有人扮佢
又會影響到間 LAB 既聲譽架啦

驗明正身 #159062

落閘放狗?

渣都冇得剩喇

代理人係alan啫 可能showa係白姐姐呢 呢

如果真係個間嘅話 咁估計都係
仲請你去佢舖頭 點知係咪圍住你屌

白姐姐，靚唔靚?

屌你老味我出post貼埋相指明收果樣野
條撚樣約完時間先話佢果個係舊款
我話唔要就發爛渣屌鳩我，仲係咁打黎玩電話

咁快又爆